%================================================================
\subsection{å…¬å¼æ¨å¯¼â€”â€”ä»¥ä¸€ç»´ä¸ºä¾‹}
%================================================================

\begin{frame}
    \frametitle{0. è®¾å®šåœºæ™¯ï¼šä¸¤ä¸ªä¸é è°±çš„ä¿¡æº}
    å‡è®¾æˆ‘ä»¬è¦æµ‹é‡å°è½¦çš„\textbf{ä½ç½®}ã€‚
    \begin{itemize}
        \item \textbf{ä¿¡æº 1ï¼ˆæ¨¡å‹æ¨ç®—ï¼‰}ï¼š
              \begin{itemize}
                  \item å€¼ï¼š$x_{k}^-$ ï¼ˆæ¯”å¦‚ 100ç±³ï¼‰
                  \item å™ªå£°ï¼š$w \sim N(0, P^-)$ ï¼ˆæ–¹å·®ä¸º $P^-$ï¼‰
              \end{itemize}
        \item \textbf{ä¿¡æº 2ï¼ˆä¼ æ„Ÿå™¨æµ‹é‡ï¼‰}ï¼š
              \begin{itemize}
                  \item å€¼ï¼š$z_k$ ï¼ˆæ¯”å¦‚ 102ç±³ï¼‰
                  \item å™ªå£°ï¼š$v \sim N(0, R)$ ï¼ˆæ–¹å·®ä¸º $R$ï¼‰
              \end{itemize}
    \end{itemize}
    \vspace{0.3cm}
    \textbf{ç›®æ ‡}ï¼šæ‰¾åˆ°ä¸€ä¸ªæœ€ä¼˜ä¼°è®¡ $\hat{x}_k$ï¼Œè®©å®ƒçš„\textbf{è¯¯å·®æ–¹å·®}æœ€å°ã€‚
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
    \frametitle{1. æ„å»ºèåˆæ–¹ç¨‹}
    æ ¹æ®ç›´è§‰ï¼Œæˆ‘ä»¬é‡‡ç”¨\textbf{åŠ æƒå¹³å‡}çš„æ–¹å¼æ¥èåˆï¼š
    $$ \hat{x}_k = (1-K)x_{k}^- + K z_k $$

    \begin{block}{ğŸ’¡ ä¸ºä»€ä¹ˆç³»æ•°æ˜¯è¿™æ ·åˆ†é…çš„ï¼Ÿ}
        \footnotesize
        è¿™æºäº\textbf{â€œä¿®æ­£â€}çš„æ€æƒ³ï¼š$\hat{x}_k = x_{k}^- + K(z_k - x_{k}^-)$ã€‚
        \begin{itemize}
            \item æˆ‘ä»¬ä»¥\textbf{é¢„æµ‹} $x_{k}^-$ ä¸ºåŸºå‡†ã€‚
            \item $K$ ä»£è¡¨æˆ‘ä»¬å¤šå¤§ç¨‹åº¦ä¸Šç›¸ä¿¡\textbf{è§‚æµ‹} $z_k$ æ¥ä¿®æ­£è¿™ä¸ªåŸºå‡†ã€‚
            \item å±•å¼€åå³å¾—ï¼š$(1-K)x_{k}^- + K z_k$ã€‚
        \end{itemize}
    \end{block}

    \textbf{ä»£æ•°å˜å½¢}ï¼š
    å‡è®¾çœŸå®å€¼æ˜¯ $x_{true}$ã€‚
    \begin{itemize}
        \item æ¨ç®—å€¼ $x_{k}^- = x_{true} + w$
        \item è§‚æµ‹å€¼ $z_k = x_{true} + v$
    \end{itemize}

    ä»£å…¥èåˆæ–¹ç¨‹ï¼š
    \begin{align*}
        \hat{x}_k & = (1-K)(x_{true} + w) + K(x_{true} + v)                                       \\
                  & = (1-K)x_{true} + (1-K)w + K x_{true} + K v                                   \\
                  & = \underbrace{x_{true}}_{\text{çœŸå€¼}} + \underbrace{(1-K)w + K v}_{\text{ç»¼åˆè¯¯å·®}}
    \end{align*}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{1.5 æ·±åº¦æ€è€ƒï¼šä¸ºä»€ä¹ˆä¸ç”¨å‡ ä½•/å¹³æ–¹å¹³å‡ï¼Ÿ}
    æœ‰åŒå­¦å¯èƒ½ä¼šé—®ï¼šä¸ºä»€ä¹ˆè¦ç”¨çº¿æ€§çš„ $(1-K)a + Kb$ï¼Œç”¨æ›´é«˜çº§çš„å…¬å¼ä¸è¡Œå—ï¼Ÿ

    \vspace{0.2cm}

    \begin{columns}
        \column{0.48\textwidth}
        \begin{alertblock}{æ–¹æ¡ˆ Aï¼šå‡ ä½•å¹³å‡ $\sqrt{x \cdot z}$}
            \textbf{è‡´å‘½ç¼ºé™·ï¼šè´Ÿæ•°åœ°ç‹±}
            \begin{itemize}
                \item çŠ¶æ€å¯èƒ½æ˜¯è´Ÿæ•°ï¼ˆå¦‚å€’è½¦é€Ÿåº¦ä¸º -5m/sï¼‰ã€‚
                \item æ ¹å·ä¸‹å‡ºç°è´Ÿæ•°ä¼šå¯¼è‡´ç³»ç»Ÿå´©æºƒï¼ˆå˜æˆè™šæ•°ï¼‰ã€‚
            \end{itemize}
        \end{alertblock}

        \column{0.48\textwidth}
        \begin{alertblock}{æ–¹æ¡ˆ Bï¼šå¹³æ–¹å¹³å‡ $\sqrt{\frac{x^2+z^2}{2}}$}
            \textbf{è‡´å‘½ç¼ºé™·ï¼šå¼•å…¥åå·®}
            \begin{itemize}
                \item å™ªå£°å¹³æ–¹åæ’ä¸ºæ­£ã€‚
                \item è¿™ä¼šå¯¼è‡´ä¼°è®¡å€¼\textbf{æ°¸è¿œåå¤§}ï¼Œä¸å†æ˜¯â€œæ— åä¼°è®¡â€ã€‚
            \end{itemize}
        \end{alertblock}
    \end{columns}

    \vspace{0.4cm}
    \centering
    \textbf{ç»“è®º}ï¼šåªæœ‰\textbf{çº¿æ€§ç»„åˆ}èƒ½ä¿æŒé«˜æ–¯åˆ†å¸ƒç‰¹æ€§ï¼Œå¹¶ä¿è¯å¹³å‡è¯¯å·®ä¸º 0ã€‚
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{2. è®¡ç®—ç»¼åˆæ–¹å·®}
    æˆ‘ä»¬çš„ç›®æ ‡æ˜¯è®©\textbf{ç»¼åˆè¯¯å·®}çš„æ–¹å·®æœ€å°ã€‚

    ä»¤æ€»è¯¯å·®ä¸º $e = (1-K)w + K v$ã€‚

    å› ä¸º$w$ å’Œ $v$ æ˜¯ç‹¬ç«‹çš„ï¼Œäºæ˜¯å¯ä»¥åˆ©ç”¨æ–¹å·®æ€§è´¨ï¼Œå¾—åˆ°èåˆåçš„æ€»æ–¹å·® $P_k$ ä¸ºï¼š
    \begin{equation}
        P_k(K) = \underbrace{(1-K)^2 P^-}_{\text{æ¨ç®—éƒ¨åˆ†çš„è´¡çŒ®}} + \underbrace{K^2 R}_{\text{æµ‹é‡éƒ¨åˆ†çš„è´¡çŒ®}}
    \end{equation}

    \small \centering è¿™å°±æ˜¯æˆ‘ä»¬è¦ä¼˜åŒ–çš„ç›®æ ‡å‡½æ•°ï¼Œå®ƒæ˜¯å…³äº $K$ çš„å¼€å£å‘ä¸Šçš„æŠ›ç‰©çº¿ã€‚
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{3. æ±‚æå€¼}
    ä¸ºäº†æ‰¾åˆ°æ–¹å·®æœ€å°çš„$K$ï¼Œæˆ‘ä»¬å¯¹ $K$ æ±‚å¯¼å¹¶ä»¤å…¶ä¸º 0ã€‚

    $$ \frac{d P_k}{d K} = \frac{d}{d K} [ (1-K)^2 P^- + K^2 R ] = 0 $$

    æ•´ç†ä¸Šå¼ï¼ŒæŠŠå« $K$ çš„é¡¹æ”¾åœ¨å·¦è¾¹ï¼Œå¸¸æ•°é¡¹æ”¾åœ¨å³è¾¹ï¼š

    $$ K(P^- + R) = P^- $$
    \begin{alertblock}{æœ€ä¼˜å¡å°”æ›¼å¢ç›Š (Kalman Gain)}
        \centering \Large
        $$ K = \frac{P^-}{P^- + R} $$
    \end{alertblock}
\end{frame}